 \input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.


\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{1STMG} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf E3C : dérivation (3), corrigé} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,8cm}

\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item Les variations de la fonction $f$ donnent le signe de la fonction dérivée. On en déduit le tableau de variations complété :


\begin{center}
	\begin{tikzpicture}%[scale=0.6]
	  \tkzTabInit{$x$/1,Signe de  $ f'(x)  $/1,Variations de $f$/2}{$-2$,$\red 0$,4,$6$}
  \tkzTabLine{,$\red +$,z,$\red -$,z,$\red +$}
 	  \tkzTabVar{-/$-2$,+/$\red 30$,-/$-2$,+/$\red 30$}
 	  %\tkzTabIma{1}{3}{2}{0}
	\end{tikzpicture}
      \end{center}
 \begin{minipage}{10cm}
  \item L'équation $f(x)=0$ admet trois solutions $x_1$, $x_2$ et $x_3$ avec :$$-2<x_1<-1\hspace{0.5cm}3<x_2<4\hspace{0.5cm}4<x_3<5$$
 \end{minipage}
 \begin{minipage}{6cm}
\postitpp{6cm}{Explication}{
Les solutions de l'équation $f(x)=0$ sont  les abscisses des points d'intersection entre la courbe et l'axe des abscisses.}
\end{minipage}~\\

  \item $f'(2)$ est le coefficient directeur de la tangente au point d'abscisse 2. Cette droite est la droite $(BD)$.Son coefficient directeur est donc : $$\dfrac{y_D-y_B}{x_D-x_B}=\dfrac{-10-14}{4-2}=\dfrac{-24}{2}=-12$$
      On en déduit : $$f'(2)=-12$$
      \item Il y a deux courbes qui représentent des fonctions compatibles avec le tableau de signes de la fonction $f'$ : proposition 1 et proposition 3.\\
          En utilisant le fait que $f'(2)=-12$, on élimine la proposition 3. En effet sur celle-ci l'image de $2$ par la fonction représentée est environ $-6$.
          C'est donc la courbe de la proposition 1 qui représente la fonction $f'$.
          
          ~\\
          \item L'équation réduite de la tangente au point d'abscisse 5 est donnée par : 
          $$y=f'(5)(x-5)+f(5)$$
          On lit graphiquement que $f(5)=5$ et $f'(5)=15$.\\
          Par conséquent $y=15(x-5)+5$ soit $y=15x-70$.\\
          
          L'équation réduite de la tangente à la courbe au point d'abscisse 5 est :$$y=15x-70$$
          
\end{enumerate}
\end{document}

